信用卡退款陷阱，垃圾渣打唔識Balance

最近大家都因為去唔到旅行所以會有不同類型既退款，例如退機票、酒店等。當退款到信用卡後，你可能見到退款既金額比你現時信用卡既欠款多(即係出現$XXXCR)，就以為唔駛找卡數，咁就中左信用卡既圈套啦！

睇返我個case，退款退左$6000，欠款$5200，即係仲有$800係信用卡入面，咁我當然唔找住啦。但之後過左截數日，發現比垃圾渣打扣左$220 LATE CHARGES。打上CS問，佢話個System對住退款係唔識得Balance，當有退款時要自己打上去講！需然佢即刻話可以waive返同唔影響信貸報告，但都要1個半月先退返！

我再問有無條款講依個情況有無寫清楚，佢仲話客戶如果見到條數有問題應該自己打上去查數，咁如果大家無check開數既話，比佢扣左都唔知啦。依家明明佢係System廢，唔識balance在先，仲要賴落個客度。

渣打咁廢都用

唔係不嬲月結單寫幾多就要比幾多?

退款唔當係繳款嘅一部分？

渣兜出名垃圾都講左差唔多廿年
仲係keep 住有人用😂😂😂

同你一樣
收左年費 打上CS話豁免左
點知見到下期月結單計埋我late charge加利息
今期月結單退返利息加年費 但無退late charge
打左上去 CS話唔夠人手 要下月先搞到

大家小心

我都以為係，月結單已經係寫New Balance $800CR，但都即比佢扣錢

係咪過左截數日先退款落張卡？
咁樣條數唔會喺即月 balance ga wo
截數日後佢話要交幾多，就要找幾多

其實退款係CR, 你用咩途徑去入錢落張卡找數一樣都係CR
應該一樣當找數計

冇計
佢銀行就係咁 stupid

你呢個情況應該係出左單後商户先做退款，所以有咁嘅情況

其實唔止渣打係咁
BOC HSBC 恒生 安信都係咁

我自己有兩個做法，一係出左 late charge 後打上去叫佢地 waive 返

一係係 due date 前打上去叫佢地做一 debit 一 credit 令到個商戶退款當成 payment

本身今個月statement 都係CR 諗住唔使理 多謝樓主開post警世

呢d咁既退款, 好似間間銀行都係咁做

長知識原來係依個原因
差d 誤會左

Never渣兜

我都係瀨過野先知

仲有一點要留意，如果自己本身 set 左自動轉帳找卡數。出左單後商户先做 refund，正正因為個系統唔當係 payment，自動轉帳係會照扣全數。

呢個時候只可以用方法二，預先做返 1 debit 1 credit 平返條數當 payment

唔該各位巴打解釋，原來退款日期、截數日同繳款日期既關係。當初真係以為係繳款日前戶口有錢就唔駛找數，以後真係要多加留意。

有名你叫 渣打銀行